Museum Kraton Yogyakarta
Museum Negeri Sonobudoyo
Museum Sejarah Purbakala Pleret
Museum Puro Pakualaman
Museum Batik Indonesia
Museum Seni Lukis Affandi
Museum Ullen Sentalu
Museum Wayang Kekayon
Museum Tani Jawa Indonesia
Museum Tembi Rumah Budaya

Museum Anak Kolong Tangga
Museum Bahari
Museum Biologi UGM
Museum Dewantara Kirti Griya
Museum KebunBinatang Gembira Loka
Museum RS Mata Dr. Yap
Museum Peta Fakultas Geografi UGM
Museum Pendidikan Indonesia
Museum Geoteknologi Mineral UPN
Museum Guning Api Merapi
Museum Gumuk Pasir Fakultas Geografi UGM
Museum Kayu Wanagama

Museum Benteng Vredenburug Yogyakarta
Museum Sasmitaloka Pangsar Jendral Sudirman
Museum Dharma Wiratama
Museum Pergerakan Wanita Indonesia
Museum Pusat TNI AU Dirgantara Mandala
Museum Perjuangan Yogyakarta
Museum Sandi
Museum Monumen Pahlawan Pancasila
Museum Monumen Yogya Kembali
Museum Monumen P. Diponegoro Sasana Wiratama
